**瘋狂城市賽車2**（，簡稱**MM2**）是一個由[Angel
Studios](../Page/Angel_Studios.md "wikilink")（現時的[Rockstar San
Diego](../Page/Rockstar_San_Diego.md "wikilink")）開發，[Microsoft Game
Studios發行的](../Page/Microsoft_Game_Studios.md "wikilink")[賽車遊戲](../Page/賽車遊戲.md "wikilink")。該遊戲能於[Windows系統中運行](../Page/Windows.md "wikilink")，是[瘋狂城市賽車的後繼版本](../Page/瘋狂城市賽車.md "wikilink")。

MM2在2000年9月22日推出。該遊戲能於 Windows 98/Me/2000/XP/Vista/7
等操作系統上運行。現時MM2亦已停售，因此現時MM2已變成了[孤兒軟件](../Page/孤兒軟件.md "wikilink")\[1\]，用家只能從翻版或點對點上下載（[P2P](../Page/P2P.md "wikilink")）獲得。

## 遊戲模式

遊戲模式包括「閃電戰」（*Blitz*）、「關卡」（*Checkpoint*）、「環道」（*Circuit*）及「自由駕駛」（*Cruise*），都是從瘋狂城市賽車的上一版本衍生出來。在「閃電戰」、「關卡」或「環道」中勝出可以將車輛解鎖及得到新的任務。「自由駕駛」則可讓玩家在兩個預設城市（倫敦及三藩市）中自由漫遊。

在遊戲開始前，玩家可以將變數更改的，例如天氣、時間；警車、行人、車輛數量等。

遊戲支援途經IP地址、數據機等的方式進行多玩家遊戲。

儘管MSN方面於2006年6月19日，已關閉了MSN Gaming Zone的功能，但對於香港玩家來說，影響很微。現時MSN Gaming
Zone 已被 International Gaming Zone [IGZones](http://www.igzones.com/) 取代。

### CNR/C\&R/兵捉賊/搶金大戰

這是眾多賽車遊戲在網絡連線時的獨有遊戲模式。它總共有3種比賽形式：玩家個別作賽（Free for All, 簡稱FFA）、組隊賽（Robber
Team）、兵賊兩組作賽（Cops and
Robbers）等，比賽場地有三藩市、倫敦，玩家人數1人以上、8人或以下，Host可以設有時限或分數限制以方便結束遊戲環節。玩家按照畫面上的箭嘴指示，用自己的車子在最短時間內，搶走城市街道內隨機放置的一個金子，並以最快時間將金子放到城市街道內隨機放置點。玩家每當搶走金子後，其車子會成為其他玩家的搶金目標，如此類推。在限時內搶得金子最多的人玩家（FFA）或組別（Robber
Team）便獲勝。

在分數方面，搶到金子有25分，把金子放到隨機放置點100分。為增加遊戲趣味，Host通常會把金子重量設為「Half
Ton」，這使到玩家搶金後其車速、馬力等減慢。

在組隊賽中，同隊的隊友不可以故意搶走持金隊友的金子，否則會被視為不君子行為。輕微違規者會被場主警告，嚴重者會則被踢出連接（Eject），甚至被列入黑名單。在早期玩家主持的C\&R遊戲中一般規矩只有「只限原裝車或特定車種」及/或「不准使用修改過的遊戲（無敵/水上行等）」。

## 附加檔

玩家可根據喜好自行製作附加檔，這些附加檔多是[城市或](../Page/城市.md "wikilink")[車輛](../Page/車輛.md "wikilink")。因為這些附加檔是[壓縮為](../Page/壓縮.md "wikilink")「.ar」[檔案](../Page/檔案.md "wikilink")，附加檔能容易地被加到[遊戲內](../Page/遊戲.md "wikilink")。不過由於附加檔可以隨易使用壓縮軟件，以致部分資深玩家隨易偷取附加檔內的原素材做成[侵權](../Page/侵權.md "wikilink")。現時大部分新推出的附加檔都會使用軟件鎖檔，防止侵權事件繼續發生\[2\]。

## 瘋狂城市賽車在香港

不少[香港的](../Page/香港.md "wikilink")[巴士迷為MM](../Page/巴士迷.md "wikilink")2製作了不少[香港](../Page/香港.md "wikilink")[巴士](../Page/巴士.md "wikilink")、[城市的](../Page/城市.md "wikilink")[遊戲模組](../Page/遊戲模組.md "wikilink")，為該遊戲增添了不少樂趣。

## 參考資料

## 外部連結

  -
  - [瘋狂城市賽車2官方網站](http://www.microsoft.com/games/midtown2/)

  - [Midtown Madness 2 Central](http://www.mm2c.com/)

  - [Midtown Madness 2 eXtreme](http://www.mm2x.com/)

  - [Midtown Madness 2
    Brasil](http://www.mm2br.com/pt-br/mm2carros_a.htm)

  - [香港巴士討論中心,以討論香港巴士插件成名](http://www.hkbdc.info)

[M](../Category/競速遊戲.md "wikilink")
[M](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[M](../Category/模擬遊戲.md "wikilink")
[M](../Category/2008年電子遊戲.md "wikilink")

1.  [知識產權關注小組:孤兒軟件](http://intellectualproperty.wordpress.com/2007/11/14/abandonware/),
    2007-11-14。
2.